你有嗎？10 個「青年危機」徵兆

壽命 80 長，30 已叫老。

「危機」這回事，從不限於中年。西方學者提出「quarter-life crisis」的概念，意指一些二三十歲的青年，人生不過走了四分一，但踏入社會幾年後，就已經心生困頓，迷茫徬徨，如同永在青春期。近年，失業、病痛、恐襲、婚姻、不育等問題，困擾全球新人類。「青年危機」一詞，由無病呻吟變成切膚之痛。

10 個「青年危機」的徵兆

想知道自己是否其中一員？英國「獨立報」列出以下 10 種「青年危機」的徵兆，看有多少是你的心聲寫照：

Rip

中晒

348910唔中

香港的話應該改改個標題:典型90後廢青特質

利申:中曬

一樣都未中

除左8
中曬
想死

冇可能，全世界只有香港做後生先有依啲問題
外國做後生好開心，唔會有危機

1234567 10 中

中

All but 3,7,8

3,7,8 毒撚根本唔會噉諗

叮香, rip

10

123456

12345678

1234567891011

20已經有呢個問題

除左第8之外其他都中哂
第9最中 做做下就4年 終於辭左職
但辭左之後更加廢

1 係哲學問題黎喎

679唔中
10中一半

供樓、返工、供樓、返工........

5同10..

逃げたいのに逃げ出せない

想要逃離卻逃不出去